1. Given the nested if-else structure below, what will be the value of x after code execution completes

x = 0
a = 0
b = -5
if a > 0:
    if b < 0: 
        x = x + 5 
    elif a > 5:
        x = x + 4
    else:
        x = x + 3
else:
    x = x + 2
print(x)
Ans-a
a) 2
b) 0
c) 3
d) 4

2. What is the output of the following loop

for l in 'Jhon':
   if l == 'o':
      pass
   print(l, end=", ")
Ans-b
a) J, h, n,
b) J, h, o, n,
c) Jhon,
d) Jhn,

3. What is the value of x
x = 0
while (x < 100):
  x+=2
print(x)
Ans-d
a) 101
b) 99
c) None of the above, this is an infinite loop
d) 100

4. What is the output of the following range() function
Ans-c
for num in range(2,-5,-1):
    print(num, end=", ")
a) 2, 1, 0
b) 2, 1, 0, -1, -2, -3, -4, -5
c) 2, 1, 0, -1, -2, -3, -4
d) 2,1,0,-1,-2


5. What is the output of the following code
numbers = [10, 20]
items = ["Chair", "Table"]

for x in numbers:
  for y in items:
    print(x, y)
Ans-a
a) 10 Chair
   10 Table
   20 Chair
   20 Table

b) 10 Chair
   20 Chair
   10 Table
   20 Table

c) Chair 10
   Chair 20
   Table 10
   Table 20

d) Chair 10
   Table 10
   Chair 20
   Table 20

6. Given the nested if-else below, what will be the value x when the code executed successfully

x = 0
a = 5
b = 5
if a > 0:
    if b < 0: 
        x = x + 5 
    elif a > 5:
        x = x + 4
    else:
        x = x + 3
else:s
    x = x + 2
print(x)
Ans-d
a) 0
b) 4
c) 2
d) 3


7. Fill in the blank: In Python, break statements can be used to prematurely terminate _____.
Ans-b
a) functions
b) loops
c) modules
d) packages

8. A ______________ statement skips the rest of the loop and jumps over to the statement following the loop.
Ans-a
a) break
b) continue
c) if else
d) pass


9.Which keyword is used to throw the control of the program to the beginning of a loop when certain condition is met ?
Ans-b
a) break
b) continue
c) raise
d) pass

10.The pass statement is always used inside the body of the looping statements when does the break statement causes an exit.
Ans-a
a) If you are using a nested loop(i.e., one loop inside another loop), the break statement will stop the execution of the innermost loop.
b) If you are using nested loops(i.e., one loop inside another loop), the break statement will stop the execution of the outer loop.
c) Both of the above
d) None of them

11.The ________ statement is a null operation.
Ans-d
a) break
b) exit
c) return
d) pass

12. What is the result of executing the following code?
Ans-a
number = 5
while number <= 5:
    if number < 5:
        number = number + 1
    print(number)

a) The program will loop indefinitely
b) The value of number will be printed exactly 1 time
c) The while loop will never get executed
d) The value of number will be printed exactly 5 times

13. Select which is true for Python function
Ans-b,c
a) A Python function can return only a single value
b) A function can take an unlimited number of arguments.
c) A Python function can return multiple values
d) Python function doesnâ€™t return anything unless and until you add a return statement

14.  Python function always returns a value
Ans-b
a) False
b) True

15. Choose the correct function declaration of  fun1() so that we can execute the following function call successfully
Ans-d
fun1(25, 75, 55)
fun1(10, 20)
 
a) def fun1(**kwargs)
b) No, it is not possible in Python
c) def fun1(args*)
d) def fun1(*data)

16. Given the following function fun1() Please select all the correct function calls
Ans-a,b
def fun1(name, age):
    print(name, age)

a) fun1("Emma", age=23)
b) fun1(age =23, name="Emma")
c) fun1(name="Emma", 23)
d) fun1(age =23, "Emma")














